﻿Легковой автомобильный кузов Хэтчбек (хетчбэк, хетчбек), слово hatchback, состоит из двух частей: hatch — люк и back — сзади. Автомобили с кузовом хэтчбек имеют дверь в задней стенке и один или два ряда сидений.

Задний свес, если сравнивать с седаном и универсалом, имеет меньшую длину.
Описание кузова хэтчбек

Кузов может называться хэтчбеком, при одном условии, а именно задний свес не должен иметь такую же длину, как у базовой модели седана.

Три вида кузова: седан, универсал и хэтчбек, а также визуальное разделение на объёмы.Автомобили с кузовом хэтчбек более легки и манёврен в условиях города по сравнению с автомобилями с кузовом универсал из-за меньшего заднего свеса.

А в сравнении с седаном, могут перевозить больше груза, причём более габаритного благодаря наличию пятой двери. Именно благодаря этому хэтчбек популярен в качестве «семейного» автомобиля.

Справа на изображении приведены три вида кузовов: седан, универсал и хэтчбек, а также визуальное разделение на объёмы.

Отличительная особенность хэтчбека заключается в покатой линии крыши, по внешнему виду кузов похож на фастбэк.
Автомобильный кузов хэтчбек, задняя часть.Существуют разновидности кузовов: хетчбэк-фастбэк крыша имеет покатую заднюю стенку и хэтчбек-камбэк задняя часть резко обрублена, при этом имеется вертикальная задняя стенка кузова.

У кузова хэтчбек, может быть третий объём, правда он едва различим, задний свес имеет туже длину, то есть укорочен в сравнении с седаном.

В Европе такой кузов может называться нотчбэком, а в США и Канаде нотчбэком, называют любой кузов с тремя объёмами, в том числе и седаны.
Довольно часто кузов хэтчбек путают с кузовом лифтбэк, отличие заключается в большей длине заднего свеса у лифтбэка или такой же как у седана.

Примеры автомобилей:

Chevrolet Spark, Fiat Grande Punto, Honda Jazz, ВАЗ-2108, Mazda 2, Peugeot 107, ВАЗ-1119, Kia Picanto, Nissan Almera B16, Mercedes-Benz A-класс, ВАЗ-1119, Mitsubishi Colt, SEAT Leon.